---
title: Grupos Locais Brasileiros no IRC
description: por Daniel Lenharo
published: true
date: 2025-03-01T17:39:53.661Z
tags: blog, geral
editor: markdown
dateCreated: 2020-12-17T14:17:00.000Z
---

<!-- author: Daniel Lenharo -->

Com a recente articulação dos grupos locais Brasileiros, os grupos locais estão
buscando manter seu alinhamento com a forma de comunicação que o projeto Debian
já se utiliza.
Desta forma os grupos estão utilizando além dos grupos no telegram, utilizando
canais no IRC também!

Segue a lista dos canais recém criados!

\#debian-bsb  
\#debian-mg  
\#debian-sp  

Todos os canais estão no servidor irc.debian.org (ou OFTC)

O pessoal de Brasília fez um post no site deles recentemente, explicando como
se conectar ao IRC utilizando o element, assim fica mais prática para quem
prefere fazer uso do aparelho de celular.

[Clique aqui para ler o
post](https://debianbrasilia.org/irc/element/2020/12/06/irc-element.html)

Esperamos que em breve possamos ter novos grupos locais se articulando e
buscando realizar atividades em suas regiões!
